\section{\textit{SCRUM} o Kanban?}

Per començar vam intentar treballar
amb \textit{SCRUM}, però van sorgir dos problemes.
El problema més rellevant és que
tot eren tecnologies noves,
cosa que va fer gairebé
impossible predir quant de temps
trigaríem a completar cadascuna de les fases.
En segon lloc,
el client no va provar el software produït.
\\

Amb tot això ens
ha semblat que el millor era canviar d'estratègia.
Vam deixar \textit{SCRUM}
per donar lloc a Kanban.

Aquesta estratègia, tanmateix, és més perillosa,
ja que no podem saber en tot moment si
el client està d'acord amb el que fem.
Per altra banda, ens permet tenir uns pilars clars
sobre què treballar.
\\

Una vegada acceptat el marc
de treball i l'arquitectura,
vam definir els tres pilars
d'aquest projecte:
Descobrir, conèixer
i dominar fins a cert punt
el Moodle, el Logstash i el Kibana.
Com a pilar addicional,
vam decidir crear un \textit{plugin}
pel Logstash.
\\

Treballar amb Kanban
ens ha permès
definir el projecte a més
alt nivell per donar-li
valor.
